BNO，大家用咩方法過身家去英國?

想揾個低手續費/even free
又比較安全嘅方法過D錢去英國

依家上網揾到依個website
【離岸戶口比較 2020】香港開海外戶口要求及申請教學

網頁入面D方法比較多，有少少亂，想請教下過來人嘅經驗

離岸戶口好唔好?
我D錢淨係開到滙豐運籌理財，最低結存要求 HK$200,000，開戶費用 HK$800

開依個戶口對比其他方法，又好在咩方面?

I am opening a HSBC UK premier account

Lm

宜家有個叫HSBC one ，話可以免費轉帳去全世界你名下既匯豐account 唔洗手續費

我自己開IB 戶口，入錢換英磅 再入番去hsbc戶口，好似話20號左右會有張world Master debit，去到英國未申請到hsbc都可以contact less paid，免手續費

開到英國hsbc之後就全部錢入晒英國戶口，再關晒英國hsbc戶口，開其他戶口

利申：2月先去英國，宜家只係開左香港HSBC 同ib，未換英磅，未開英國戶口

我唔肯定夠唔夠資格申請依種，聽日有時間再去銀行問問，THX!

唔該哂先!
你嘅意思係用revolut將身家過去UK，
再等飛到過去再開本地傳統bank戶口，
最後將revolut入面D錢過返落傳統bank戶口?

我本人唔係噤急過錢，想揾過保險D嘅

bitcoin

HSBC one 依個好以好好用，聽日有時間我去銀行問問先，唔該哂你!

另外想請教下，點解你要開IB 戶口，入錢換英磅，直接用HKBC換英鎊唔係方便少少咩? 因為IB換英磅個對換率好D?
好少理依D野，係常識黎嘅話唔好見怪

IB換外幣抵過哂出面找換店/銀行

大貓premier
真心方便

清
點方便？

方便將啲錢掟黎掟去

純粹係匯率高過其他途徑，而且每個月第一次匯出錢唔洗手續費。

早幾日coco哥有條片計過，ib兌換100萬hkd做英磅，比銀行多6千蚊hkd，不過有個風險係ib雖然係國際公司，但唔敢包佢100％唔會執

睇嚟你有離岸戶口

香港Citibank用tt射英鎊去Lloyd唔駛手續費（記住要揀所有費用匯款嗰個戶口俾）

比TransferWise好係因為你可以喺匯率低嘅時候唱定先，未有英國戶口都可以唱定先

btw, 啲人成日話citi個rate唔好，但佢好過匯豐，同恒生差唔多。有邊啲銀行好過citi?

但要比月費
同埋始終冇銀行咁穩陣
好大額你唔會想用ib

下年先問丫笨

再落就係堆支那capital

大貓離岸戶口囉 香港轉過去唔使錢
但你預佢都成4個月先開到

唔係呀嘛？ib係美國最大券商，有冇睇過佢市值有幾多？定係講緊會放幾千萬至成億港紙落去？

券商始終唔係銀行
雷曼都可以執笠

First trade
不過可能有買股票先啱用

我有Firstrade諗住去到英國先開銀行戶口再由Firstrade射過去唔知得唔得?

係唔係係要一球開户？

我都係諗住咁

本身有ac係uk.直接匯錢過去

正喎，我本身諗住開個Lloyd international, 聽講可以香港開。雖然要放10萬鎊。

邊個話銀行唔會執？大把小型銀行會執笠
再者，換錢都只係入完就轉岀，唔明個風險係邊到

佢個係uk premier唔使
好似最低存2000鎊就ok
Hk premier先要100萬hkd

喺香港開hsbc uk只可以開對等account
即係要有HK premier 先可以開到UK premier
UK premier 都要£50000, 要轉home country to UK
好似係

點睇Citi Global Wallet?

好好用，可以用citibank global wallet 係提款機拎錢再入去英國戶口

銀行黎計用佢買英鎊無乜邊間平得過佢

買野又有0.5% rebate
不過唔好貪呢D，走資最緊要快

錢仲係喺香港
絕對唔安全
唔記得咗智勇畀病貓cut卡？

Going to transfer 1.5 million to the HSBC UK

應該問黎都灑氣...英國有無一間只係做英國本土或EU 既規模較大既實體bank 做番primary account

利申： 諗住HSBC UK 只係做second bank account

Lloyds, Barclays

用手機app就可以hk uk任轉，即時、唔駛錢
唱GBP可以玩deposit plus, 用中間價抵好多

開左premier hk先，然後打電話去話申請uk離岸，跟住填份form

由申請到真係用得個戶口，我等左半年，所以真係要趁早搞

Lloyds我就井底之蛙 好少聽依間銀行個名

反而Barclays 就成日聽

真係check多啲兩間銀行背景先 再二擇一

其實之前我打左電話去問
個職員叫我留低電話遲啲覆我
但一直都冇覆過

係咪打HSBC 環球銀行服務個電話？我第一次打去留名，佢都話要2星期左右，會有同事電話同我攞資料，預半個鐘。結果成個月都無收到call，跟住我搵premier 負責我戶口個姐姐追，隔無耐就收到電話

我就係打環球個電話
DKLM冇覆我
我仲以為太多case未到我
聽日即call 睇我account 位經理哥哥仔

當你知道你個HSBC UK account 成功申請後，你會日日等郵差派信

利申：過路人 頭兩封pin code 同 personal information

留名

然後係debit card, 跟住仲要打去uk開通telephone security code

如果BN(O)係宇宙既黑洞 咁 HSBC UK 應該係宇宙邊界之外

連登大把post 講左兩年，功課都唔做，而家先走黎盲毛咁急...

開hsbc張外幣debit卡唱定英鎊存入去
去到英國攞返出來開巴克萊

ib要收月費？

如果過到去先賣樓有冇咩方法唔洗俾稅？

BN(O) 臨急抱佛腳既 由上年七月整到今年一月

現在先醒水申請個HSBC UK account 隨時玩到今年東京奧運

咩叫左tt

電匯

citi HK 可以英國atm免費㩒錢？

Citi 唔收，但留意提供atm服務間銀行收唔收

你見到部機寫住free withdrawal 就可以衝埋去

基本上8-9成都免收手續費

係得大貓咁賤要去番大貓atm

唔係佢會收hk$20

所以開到citi hk+ citi uk 真係唔好用大貓

唔係premier都開到，不過開離岸收$800

老貓咁撚大間銀行都可以封鳩你啲錢啦
咁又好穩陣？

開hsbc premier 定係開lloyds 方便d?

剛剛apply 左lloyds

不過到時要搵律師認證我既身份證明文件

又要寄正本去英國

開hsbc premier 會唔會方便d?

本身有hsbc 普通acc,打電話去就ok

東亞

HSBC 簡單，不過時間耐。
都係打嗰個電話

deposit plus 有冇details?

如果貪利息可能賺息蝕價，但用佢黎中間價唱錢會抵啲

私人uk group, 限入5人傾計

ib換完英磅入番去hsbc hk定係hsbc uk？
洗唔洗收手續費？

每個月第一次匯出錢無收費

我匯入hsbc HK咋，都未開uk account，同埋hk都有要world master debit,初到英國可以用，到開左uk account 先再將香港既錢匯過黎

多謝各位巴打解答

又係transfer cost....英國開戶真係難到一個點

好似過到去好容易開到。我唔知咁樣cost會貴幾多，不過我肯定我啲美股一日上落都幾個%。所以如果要搞一大輪先平少少我繼續買美股有需要先射去英國戶口好過啦。

香港人開IB戶口只是香港IB，唔係美國IB，所以都係受特衰正苦控制

Citi喺英國只有一間實體銀行

唔易，要好多地址証明

用IB換英鎊再過數去UK account

HSBC one 同 preimer開有咩分別?
One要交年費? 幾錢?

HSBC One 轉英國非hsbc收$50，轉hsbcuk 免費

用crypto currency 得唔得？ 會俾人懷疑資金來源？

我已經同咗HSBC嘅人講開離岸戶口，不過唔知銀行果邊幾時先會打電話黎BOOK個時間
其實如果有HSBC ONE，可唔可以到英國之後直接喺本地開HSBC UK，再LINK番香港嘅HSBC，直
過錢過去?

去到UK開唔開到我答唔實你，我自己都係paln 去到之後開個HSBC UK,再link HK同UK 戶口

我問香港premier 個經理，佢話佢可以幫我send資料去UK度開戶口，不過宜家要等兩至三個月先捐好，我打算下個月就過去，所以無叫到佢幫我搞

Link左account之後，匯款去自己戶口即時＋無手續費

UK residency proof要bank statement, gas, electric, council bill的話，基本上唔係住喺英國/英國冇物業的可以收得皮

我都比人偷左張卡
佢偷黎有咩用？

成個過程一目了然，唔該哂你!

唔該哂呀巴打!

唔洗客氣

過到去記得唔好忘記香港，同盡可能support 番香港人呀

又番去有雞先有蛋先問題

除非去開virtual bank 或 揸住成箱英鎊過去

CLS
都唔明點解搞到咁煩.....

Yes，所以我強力建議開virtual bank當starting point。Transwise borderless account都得。